小知識。搭飛機會耳痛既人入黎

純分享。
就係搭飛機降落隻耳仔會好痛。
其實有方法解決唔會再咁辛苦
就係其實部飛機起飛或者係空中果陣你隻耳仔feel到塞塞地既時候，用手禁住兩個鼻lone，唔好有空隙，跟住大大力用鼻噴就會feel到d氣上曬耳仔跟住通曬。咁你係飛機上面一feel到塞就噴一噴，降落時就一dd痛都唔會有。
要提返，小小塞就要噴一次，積太耐噴既話，噴果下都會痛。

呢個問題我細細坐飛機果陣好困擾，直頭記得幾歲果陣係痛到要喊，但係跟住無意中發現咁樣就會唔痛

潛水會咁做

打開個口再扮打喊露好似都得

呢個唔得 ，我試過
可能好多人都得，但係對於降落耳仔會好痛果班人都唔太work

可能人人唔同
我感覺上好似可以打開耳仔某個洞口咁就無事

雖然細個已經知
仲以為得我會咁做

已經做到唔洗禁住個鼻都做到氣壓平衡

有方法完全通晒，但講比十個聽 十個都做唔到

多謝你

常識嚟

係常識黎，但樓主靠自己發現到都幾勁

係我們是快樂的好兒童呀
學埋曬懶音

真係痛嘅 你個方法反壓都無撚用

00後？

吞一啖口水就得

阿媽好細個教 好使過bio老師教d打喊路 吞口水

有肌肉控制到耳喉管開合

如果你試過因爲感冒鼻塞的耳痛 你會絕望

落機果陣我會聽到蟬鳴聲 咁又係乜事

試過落機幾個鐘後仲塞住
一噴痛到PK

呢個問題都好困擾
起飛個陣都無野 但準備降落個陣耳仔就開始痛
打喊路香口膠 甚至乎飛機用嘅耳塞試過晒都無用
搞到我都怕咗搭飛機

食香口膠

當耳壓失衡出現耳痛，大部分人只要吞口水或飲水，活動耳咽管連接口腔軟顎的肌肉，就可以拉開耳咽管口。另一方法是靠反壓動作，即用手揑鼻孔、閉口、用力呼氣，以調節內耳壓力。黃德彰強調，反壓時噴氣的力度要輕，否則容易谷傷耳膜，甚至爆耳膜。

有傷風感冒果陣做乜都無用，痛到痴線

已經痛到要食止痛藥

但係潛水係耳膜外壓力大過耳膜內，谷氣去做反壓
上飛機應該係內大過外，所以反而應該係扭左個鼻吸氣

唔駛大力噴，咁好易整傷

即係上耳仔/谷鼻嘅空氣唔好好似平時呼氣咁直接係肺度出

要類似閉氣咁，用口入面既空氣，撥一部分上鼻腔，再封實，個情況變成由你鏈住個鼻位+舌底+閉氣喉嚨形成一個密閉空間

再慢慢控制住附近啲肌肉去谷細呢個密閉空間，空間被壓縮氣壓就會大左，耳仔一通左就停

調番轉拉大個空間，耳仔會縮番入去，聽到啲聽會好似好遠咁，細個成日玩

已經盡哂力形容 sor

吞口水

我都係臨降落先痛，但做咩都無用

耳痛係因為降落時系統將機艙加壓去match返目的地氣壓
通常加壓到降落前幾分鐘就完成
果陣會feel到耳仔冇再咁壓迫

相反如果目的地係高原
機艙就要減壓
變左同起飛個感覺一樣唔會痛

如果航班係短程由高原飛去海平面目的地
你隻耳就gg

屌上次茖左機耳仔塞左成日
做呢個動作傷左左耳膜,成個月先好返

我細個未搭飛機前已經識咁做
自己都唔知點解會識

我有一次就降落既時候隻眼好痛
痛到好似就黎爆炸咁
呢個又係咩原因

仆街我想del post
整聾好多人

唔係常識黎架咩...........

香口膠就得

試過痛之後大力谷..結果兩個星期聽野都細聲左

以前747冇呢種問題，反而而家隻型號飛機就有耳塞問題，唔知關唔關飛機事？

試過喺機瞓瞓下痛到醒咗

係咪隨年齡增長會減弱症狀
定係因為搭得飛機多身體適應左
以前十幾歲第一次搭飛機
係痛到好誇張 直情係頭痛好似好脹咁
個耳窿就好似比針吉好鬼痛
但而家唔知係搭得飛機多關係定點
只會起飛or降落個陣少少耳塞 完全唔痛
打幾個喊路就無事 通返哂

Same here

隻眼壓力大到就爆，你合埋眼烏低頭會更加想死，眼到額頭位痛到顛左。

宜家每次搭飛機都好緊張，坐直個人好似好dd

我係鼻吸口呼就會唔痛
好似係話平衡返口腔既壓力

細細個呻鼻涕個陣就發現左呢樣野

我反而降落果陣眼痛

我打喊露就無事

習慣降落前食粒糖
都係痛就噴氣

多謝樓主分享